% !TEX root = EnglishVocabulary.tex %指定主文件
\ifx\collections\undefined
% !TEX program = xelatex %指定编译方式xelatex。
% !BIB program = biber %指定bib数据后台处理程序biber。
\documentclass[11pt,a4paper,UTF8,titlepage]{ctexart} %指定ctex的文档类，设置基本字号为11pt，a4大小，使用UTF-8编码保存，指定\maketitle生成单独的标题页。

\usepackage{syntonly}
%\syntaxonly %用来快速编译以排查错误，不生成DVI或PDF。
\usepackage[style=gb7714-2015]{biblatex} %调用biblatex宏包，设置参考文献样式（符合中文文献著录标准GB/T 7714-2015的样式）,使用默认的后端程序biber（其支持更好，包括UTF-8等）放弃使用[backend=bibtex]（只支持ascii编码）。
\addbibresource{resources/reference.bib} %加载参考文献数据库。
\usepackage{makeidx}
\makeindex %开启索引收集
\usepackage[margin=1in]{geometry} %调用geometry宏包，设置周围页边距为1英寸（为电子档设计，非打印）。
\usepackage{xcolor} %调用xcolor宏包，以支持扩展生成颜色。
\usepackage{fontspec} %调用fontspec宏包以更改西文字体族。
\setmainfont{Source Serif Pro}
\setsansfont{Source Sans Pro}
\setmonofont{Source Code Pro}
\usepackage{xeCJK} %调用xeCJK宏包以更改中文字体族。
\xeCJKsetup{AutoFakeSlant=true}  %设置xeCJK选项-伪斜体（需置于字体设置之前）。
\setCJKmainfont{思源宋体}
\setCJKsansfont{思源黑体}
\setCJKmonofont{思源等宽}
\usepackage{graphicx} %调用graphicx宏包，以支持插图。
\graphicspath{{resources/images/},{resources/images/follow/}} %加载图片路径。
\usepackage{caption} %调用caption，支持不带编号的标题。
\usepackage{wrapfig} %调用wrapfig，支持图文排版。
\usepackage{subfigure} %调用subfigure宏包进行图片图片排版。
\usepackage{tikz,tikz-qtree} %调用tikz及其扩展宏包，以支持画图。
\usepackage[subfigure]{tocloft} %tocloft与subfigure宏包冲突，不能简单调用，tocloft需设置参数。
\usepackage{tocbibind} %调用宏包以添加目录本身和参考文献进目录中。
\usepackage{multicol} %调用multicol宏包以支持多栏排版。
\usepackage[toc]{multitoc} %调用multitoc宏包，设置toc目录页，默认双栏排版。
\usepackage{enumitem} %调用emuitem，以设置列表环境。
\usepackage{multirow} %调用multirow，以支持纵向合并列表。
%重订制目录命令。
\renewcommand{\tableofcontents}%
  {\chapter{\contentsname}%
  \@mkboth{\MakeUppercase\contentsname}{\MakeUppercase\contentsname}%
  \@makeschapterhead{\sourcecodename}%
  \@starttoc{toc}%
}
\usepackage{fancyhdr} %调用宏包，以设置页眉，统一格式：标题在左，页码在右。
\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\fancyhead[LO]{\sffamily \rightmark}
\fancyhead[LE]{\sffamily \leftmark}
\fancyhead[ROE]{\bfseries \thepage}
\fancyfoot[COE]{\ttfamily \href{https://mister-kin.github.io}{个人博客：https://mister-kin.github.io}}
%定义intro环境。
\newenvironment{intro}{\narrower\sffamily}{\par\vspace*{2ex plus 2.5ex minus 1.5ex}}
\usepackage{listings} % 指定listings，订制代码排版环境
\lstset{
    basicstyle      = \ttfamily,                          % 基本代码指定等宽字体
    keywordstyle    = \bfseries,                          % 关键字指定加粗
    commentstyle    = \ttfamily\slshape\color{gray},      % 注释指定灰色等宽斜体
    stringstyle     = \ttfamily,                          % 字符串指定等宽字体
    %numbers        = left,                               % 行号的位置在左边，启用后不方便复制代码
    %numberstyle    = \ttfamily,                          % 行号等宽字体
    %xleftmargin    = \parindent,                         % 代码左边框起始位置（启用行号时建议启用这个）
    %frame          = trBL,                               % 代码框类型，t下，r右，b下，l左，大写时为两条线。
    %frameround     = fttt,                               % 控制代码框是否为圆角
    frameshape      = {{ryrynyyyy}{yny}{yny}{ryrynyyyy}}, % 控制边框样式，上下边是每三个字母段控制一条边框。
    backgroundcolor = \color{gray!5},                     % 代码框背景颜色：5%的灰色
    breaklines      = true,                               % 代码过长时则换行
    gobble          = 8,                                  % 去掉代码前的缩进
}
\usepackage{hyperref} %调用hyperref宏包
\hypersetup{
    colorlinks=true, %设置超链接文件带颜色
    bookmarks=true, %生成书签
    bookmarksopen=true, %书签展开
    bookmarksnumbered=true, %书签带章节编号
    CJKbookmarks=true, %cjk必设参数
    unicode, %utf-8编码必设参数
    pdftitle=标题, %设置PDF文件属性标题
    pdfauthor=Mr. Kin, %设置PDF文件属性作者
    pdfstartview=FitH %默认适合宽度显示
}

    \title{\hypertarget{title}{\textbf{标题}}}
    \addcontentsline{toc}{section}{标题页}
    \author{Written by Mr. Kin}
    \date{创建于2020.1.28，修改于\number\year.\number\month.\number\day}

\begin{document}
    \phantomsection %确保目录中的超链接指向正确的页码
    \pdfbookmark[1]{标题页}{title} %添加标题页书签
    \pagenumbering{Roman} %大写罗马样式页码
    \maketitle %生成标题页
    \pagenumbering{roman} %小写罗马样式页码
    {\centering \tableofcontents} %生成目录页
    \clearpage %新建页，分离上下两个样式页码的效果
    \pagenumbering{arabic} %阿拉伯样式页码
    \fi

    \section{IELTS雅思词汇圣经}
    \subsection{6分词汇}
    \subsubsection{list 1}
    \begin{multicols}{2}
    \begin{itemize}
        \item abstract adj.抽象的 n.摘要，概要\\thinking in abstract terms 抽象思维\\同 theoretical 反 concrete
        \item abundance n.大量,充足\\an abundance of sth. 大量的xx\\同 sufficiency 反lack
        \item abuse v.滥用，妄用；虐待（尤指性）n.滥用，虐待[U,pl.]\\abuse sb./sth. 虐待xx/滥用xx\\ abuse of power 滥用职权\\ child abuse 儿童虐待\\同 misapply, make ill use of; ill-treat
        \item baggage n.(AmE)行李 \\同 luggage
        \item candidate n.候选人，申请人（竞选/求职）\\candidate for sth. xx的候选人\\同 applicant, seeker
        \item canteen n.食堂，餐厅
        \item capable adj.有能力的，有才能的\\be capable of doing 有能力做xx\\同 able,competent 反 incapable
        \item capacity n.容量；能力\\a capacity of num+单位 有xx的容量\\同 ability
        \item capital n.资本，资金；首都；大写字母
        \item data n.资料，数据
        \item date n.日期，日子；年份 v.存在，追溯\\date back to medieval times 始于中世纪\\date back hundreds of years 追溯到几百年前\\date from the 17th century 自17世纪起
        \item economy n.经济
        \item edition n.版本（出版）\\同 version
        \item facilitate v.促进，促使，使便利\\同 ease
        \item facilities n.设施，设备\\sporting facilities 运动设施
        \item gamble v.赌博（用钱）\\gamble sth away 赌掉xx\\gamble on sth./on doing sth. 冒xx的风险/碰xx的运气\\同 bet, try one's luck
        \item gang n.一群，一伙（闹事青少年）
        \item hairdresser n.理发师
        \item identification n.身份证明\\同 recognition
        \item identify v.确认、证明\\identify sb./sth. 鉴别出xx\\identify sb. with sth. 把某人视为xx\\同 determine
        \item idiom n.习语，成语，惯用语
        \item idle adj.闲散的，无工作的 v.无所事事；闲荡\\idle sb./sth. (暂时性)关闭工厂，使工人闲着\\近 inactive,lazy 反 busy（adj./n.）\\idle和busy/load也常用于计算机
        \item jar n.广口瓶
        \item jealous adj.嫉羡的，羡慕的\\be jealous of sb./sth. 妒忌xx\\近 envious
        \item labour n.劳动，劳力 v.努力做（困难的事）；干苦力活\\labour to do sth. 努力做xx\\近 work
        \item lack v.没有（某事物），缺乏，缺少，不足\\近 need（provide assistance in need 提供帮助）（need指缺乏，食物、钱、生活来源）
        \item magnify v.放大；夸张，夸大\\同 enlarge 反 minify
        \item naive adj.缺乏经验的，幼稚无知的；天真的\\同 innocent, simple
        \item overview n.(fml.)综览，概观，概述
        \item pension n.养老金，抚恤金，退休金
        \item perceive v.理解，认为；意识到，注意到\\同 detect
        \item percent n./adj.百分比
        \item percentage n.百分数；比例
        \item responsible adj.有责任的，承担义务的\\同 accountable
        \item restore v.回复（某种情况/感受）\\同 recover
        \item restrain v.制止，管制（武力）\\同 inhibit
        \item setback n.挫折，阻碍
        \item severe adj.严格的，苛刻的，纪律严明的
        \item shabby adj.因使用过久或管理不善而破旧
        \item shallow adj.浅的\\同 superficial 反 deep
        \item yield v.出产（作物），产生（效益）n.产量，产出，利润
        \item youngstar n.(infml.)年轻人，少年，儿童\\同 juvenile
    \end{itemize}
    \end{multicols}
    \subsubsection{list 2}
    \begin{multicols}{2}
        \begin{itemize}
            \item abandon v.离弃，舍弃\\同 desert,forsake 反reclaim
            \item abnormal adj.反常的，变态的\\反normal
            \item absorb v.吸收\\同give out
            \item bacteria n.(pl.)细菌\\sing. bacterium
            \item badminton n.羽毛球运动
            \item cafeteria n.自助餐厅，自助食堂\\同 coffee shop, lunchroom
            \item calculate v.计算，推算\\同 compute, estimate
            \item calendar n.日历，挂历\\同 programme
            \item campus n.校园，校区（大学、学院的）
            \item cancel v.取消，撤销\\同 drop, call off
            \item damage n./v.损失，损害，损毁\\同 ingury/ingure
            \item damp n.不完全干燥的，潮湿的\\反 dry
            \item dash v.猛冲，突进\\同 rush
            \item ease n.容易，不费劲\\反 burden
            \item ecology n.生态关系，生态学
            \item fabric n.织物，布料\\同 material
            \item fabulous adj.极好的，绝妙的\\同 wonderful
            \item gallery n.走廊，柱廊
            \item habitat n.自然环境（动/植物的），栖息地
            \item ideal adj.理想的，完美的；最合适的 n.完美的人或事物\\同 flawless,perfect
            \item idealism n.理想主义者，唯心论
        \end{itemize}
    \end{multicols}

    \ifx\collections\undefined
    \printbibliography %生成参考文献排版。
    \addcontentsline{toc}{section}{参考文献} %添加参考文献进目录
    \clearpage %新建页，确保超链接跳转正确
    \phantomsection %确保目录中的超链接指向正确的页码
    \printindex %生成索引排版。
\end{document}
    \fi
