\chapter{IELTS雅思词汇圣经}
\section{6分词汇}
\subsection{list 1}
\begin{multicols}{2}
\begin{itemize}
    \item abstract adj.抽象的 n.摘要，概要\\thinking in abstract terms 抽象思维\\同 theoretical 反 concrete
    \item abundance n.大量,充足\\an abundance of sth. 大量的……\\同 sufficiency 反lack
    \item abuse v.滥用，妄用；虐待（尤指性）n.滥用，虐待[U,pl.]\\abuse sb./sth. 虐待……/滥用……\\ abuse of power 滥用职权\\ child abuse 儿童虐待\\同 misapply, make ill use of; ill-treat
    \item baggage n.(AmE)行李 \\同 luggage
    \item candidate n.候选人，申请人（竞选/求职）\\candidate for sth. ……的候选人\\同 applicant, seeker
    \item canteen n.食堂，餐厅
    \item capable adj.有能力的，有才能的\\be capable of doing 有能力做……\\同 able,competent 反 incapable
    \item capacity n.容量；能力\\a capacity of num+单位 有……的容量\\同 ability
    \item capital n.资本，资金；首都；大写字母
    \item data n.资料，数据
    \item date n.日期，日子；年份 v.存在，追溯\\date back to medieval times 始于中世纪\\date back hundreds of years 追溯到几百年前\\date from the 17th century 自17世纪起
    \item economy n.经济
    \item edition n.版本（出版）\\同 version
    \item facilitate v.促进，促使，使便利\\同 ease
    \item facilities n.设施，设备\\sporting facilities 运动设施
    \item gamble v.赌博（用钱）\\gamble sth away 赌掉xx\\gamble on sth./on doing sth. 冒……的风险/碰……的运气\\同 bet, try one's luck
    \item gang n.一群，一伙（闹事青少年）
    \item hairdresser n.理发师
    \item identification n.身份证明\\同 recognition
    \item identify v.确认、证明\\identify sb./sth. 鉴别出……\\identify sb. with sth. 把某人视为……\\同 determine
    \item idiom n.习语，成语，惯用语
    \item idle adj.闲散的，无工作的 v.无所事事；闲荡\\idle sb./sth. (暂时性)关闭工厂，使工人闲着\\近 inactive,lazy 反 busy（adj./n.）\\idle和busy/load也常用于计算机
    \item jar n.广口瓶
    \item jealous adj.嫉羡的，羡慕的\\be jealous of sb./sth. 妒忌……\\近 envious
    \item labour n.劳动，劳力 v.努力做（困难的事）；干苦力活\\labour to do sth. 努力做……\\近 work
    \item lack v.没有（某事物），缺乏，缺少，不足\\近 need（provide assistance in need 提供帮助）（need指缺乏，食物、钱、生活来源）
    \item magnify v.放大；夸张，夸大\\同 enlarge 反 minify
    \item naive adj.缺乏经验的，幼稚无知的；天真的\\同 innocent, simple
    \item overview n.(fml.)综览，概观，概述
    \item pension n.养老金，抚恤金，退休金 v.发送养老金\\pension sb. off 准许/强迫某人退休(并发送养老金)
    \item perceive v.理解，认为；意识到，注意到\\sb./sth. be perceived to be/have sth.人们认为某人某物……（常用被动）\\同 detect
    \item percent n.百分之…… adj.每一百中
    \item percentage n.百分比；利润的分成，提成
    \item responsible adj.有责任的，承担义务的，负责\\be responsible for doing/sb./sth. 对……有责任\\be responsible to sb./sth. (向上级）负责，承担责任\\同 accountable
    \item restore v.回复（某种情况/感受）\\restore sb./sth. to sth. 使……复原……\\同 recover
    \item restrain v.制止，管制（武力）；约束，控制\\restrain yourself from doing/sth. 约束自己不做……\\同 inhibit
    \item setback n.挫折，阻碍
    \item severe adj.严格的，苛刻的，纪律严明的；十分严重的；艰难的；过于简朴的\\be severe with sb. 对……严格
    \item shabby adj.因使用过久或管理不善而破旧；不公正的，不合理的
    \item shallow adj.浅的；肤浅的，浅薄的\\同 superficial 反 deep
    \item yield v.出产（作物），产生（效益）；屈服，让步；放弃，缴出；变形，弯曲；给……让路 n.产量，产出，利润\\yield to sb./sth. 屈服于……（不情愿同意）\\yield to the demands 不情愿同意要求\\yield sb./sth. (up)(to sb) 放弃/缴出……\\yield up the gun 缴枪\\yield to oncoming traffic 会车让行
    \item youngster n.(infml.)年轻人，少年，儿童\\同 juvenile
\end{itemize}
\end{multicols}
\subsection{list 2}
\begin{multicols}{2}
    \begin{itemize}
        \item abandon v.离弃，舍弃\\同 desert,forsake 反reclaim
        \item abnormal adj.反常的，变态的\\反normal
        \item absorb v.吸收\\同give out
        \item bacteria n.(pl.)细菌\\sing. bacterium
        \item badminton n.羽毛球运动
        \item cafeteria n.自助餐厅，自助食堂\\同 coffee shop, lunchroom
        \item calculate v.计算，推算\\同 compute, estimate
        \item calendar n.日历，挂历\\同 programme
        \item campus n.校园，校区（大学、学院的）
        \item cancel v.取消，撤销\\同 drop, call off
        \item damage n./v.损失，损害，损毁\\同 ingury/ingure
        \item damp n.不完全干燥的，潮湿的\\反 dry
        \item dash v.猛冲，突进\\同 rush
        \item ease n.容易，不费劲\\反 burden
        \item ecology n.生态关系，生态学
        \item fabric n.织物，布料\\同 material
        \item fabulous adj.极好的，绝妙的\\同 wonderful
        \item gallery n.走廊，柱廊
        \item habitat n.自然环境（动/植物的），栖息地
        \item ideal adj.理想的，完美的；最合适的 n.完美的人或事物\\同 flawless,perfect
        \item idealism n.理想主义者，唯心论
    \end{itemize}
\end{multicols}
